export const questionHarryPotter = [
    {
        question: "¿Qué hechizo usó Harry para matar a Lord Voldemort?",
        a: "Expelliarmus",
        b: "Expecto Patronum",
        c: "Avada Kedavra",
        d: "Accio",
        correct: "Expelliarmus"
    },
    {
        question: "Es Levi-O-sa, no ...",
        a: "LEVI-o-sa",
        b: "Levi-O-sa",
        c: "Levi-o-SA",
        d: "LEVI-o-SA",
        correct: "Levi-o-SA"
    },
    {
        question: "Cuando se desentierra, ¿qué hará una mandrágora?",
        a: "Baile",
        b: "Eructo",
        c: "Reir",
        d: "Gritar",
        correct: "Gritar"
    },
    {
        question: "En Harry Potter, ¿Qué hechizo debes conjurar para arreglar unas gafas?",
        a: "Oculus reparo",
        b: "Oculo reparat",
        c: "Glafulus arreglo",
        d: "Reparat ojus",
        correct: "Oculus reparo"
    },
    {
        question: "¿En qué posición juega Harry en su equipo de Quidditch?",
        a: "Cazador",
        b: "Buscador",
        c: "Bludger",
        d: "Guardián",
        correct: "Buscador"
    },
    {
        question: "¿Cómo se llamaba el elfo doméstico de la familia Black?",
        a: "Dobby",
        b: "Winky",
        c: "Kreacher",
        d: "hockey",
        correct: "Kreacher"
    },
]

export const questionGames = [
    {
        question: "En Assassins Creed, 'Nada es verdad...'",
        a: "salvo algunas cosas",
        b: "hasta que se hace realidad",
        c: "aunque en realidad si",
        d: "todo está permitido",
        correct: "todo está permitido"
    },
    {
        question: "¿Cómo se llama el hermano de Mario Bros?",
        a: "Luigi",
        b: "Mario Jr",
        c: "Tony",
        d: "Honguito",
        correct: "Luigi"
    },
    {
        question: "¿Cómo se llama el enemigo de Sonic?",
        a: "Dr. Malo",
        b: "Robotech",
        c: "Tails",
        d: "Dr. Robotnik",
        correct: "Dr. Robotnik"
    },
    {
        question: "¿Cómo se llama la ciudad en la que desenvuelve Resident Evil?",
        a: "New York",
        b: "Raccoon City",
        c: "Metrópolis",
        d: "Gotam City",
        correct: "Raccoon City"
    },
    {
        question: "¿Como se llama la protagonista de la saga de Tom Raider",
        a: "Jill Valentine",
        b: "Samus Aran",
        c: "Lara Croft",
        d: "Aloy",
        correct: "Lara Croft"
    },
    {
        question: "¿Que lenguaje de programación se utilizó  para crear Minecraft?",
        a: "c++",
        b: "python",
        c: "php",
        d: "java",
        correct: "java"
    },
]

export const questionGeek = [
    {
        question: "¿De qué metal están hechas las garras de Wolverine?",
        a: "Aluminio",
        b: "Vibranium",
        c: "Acero",
        d: "Adamantium",
        correct: "Adamantium"
    },
    {
        question: "¿Qué hechizo usó Harry para matar a Lord Voldemort?",
        a: "Expelliarmus",
        b: "Expecto Patronum",
        c: "Avada Kedavra",
        d: "Accio",
        correct: "Expelliarmus"
    },
    {
        question: "Un anillo...",
        a: "para liberarlos a todos",
        b: "para llamarlos a todos",
        c: "para gobernarlos a todos",
        d: "para destruirlos",
        correct: "para gobernarlos a todos"
    },
    {
        question: "En Assassins Creed, 'Nada es verdad...'",
        a: "salvo algunas cosas",
        b: "hasta que se hace realidad",
        c: "aunque en realidad si",
        d: "todo está permitido",
        correct: "todo está permitido"
    },
    {
        question: "¿En qué posición juega Harry en su equipo de Quidditch?",
        a: "Cazador",
        b: "Buscador",
        c: "Bludger",
        d: "Guardián",
        correct: "Buscador"
    },
    {
        question: "¿Cómo se llama el hermano de Mario Bros?",
        a: "Luigi",
        b: "Mario Jr",
        c: "Tony",
        d: "Honguito",
        correct: "Luigi"
    },
    {
        question: "¿Qué talento mágico comparte Harry con Voldemort?",
        a: "Ser un animago",
        b: "Ser un hablante de pársel",
        c: "Ser un auror",
        d: "Ser un mortífago",
        correct: "Ser un hablante de pársel"
    },
    {
        question: "¿Cómo se llama el enemigo de Sonic?",
        a: "Dr. Malo",
        b: "Robotech",
        c: "Tails",
        d: "Dr. Robotnik",
        correct: "Dr. Robotnik"
    },
    {
        question: "¿Cómo se llama la ciudad en la que desenvuelve Resident Evil?",
        a: "New York",
        b: "Raccoon City",
        c: "Metrópolis",
        d: "Gotam City",
        correct: "Raccoon City"
    },
    {
        question: "¿Como se llama la protagonista de la saga de Tom Raider",
        a: "Jill Valentine",
        b: "Samus Aran",
        c: "Lara Croft",
        d: "Aloy",
        correct: "Lara Croft"
    },
    {
        question: "¿A que se le considera 'lag' en un video juego?",
        a: "Conexión mala/inestable de internet",
        b: "Bajadas abruptas de FPS",
        c: "Baja carga gráfica de un video juego",
        d: "Caerse del servidor",
        correct: "Conexión mala/inestable de internet"
    },
    {
        question: "Es Levi-O-sa, no ...",
        a: "LEVI-o-sa",
        b: "Levi-O-sa",
        c: "Levi-o-SA",
        d: "LEVI-o-SA",
        correct: "Levi-o-SA"
    },
    {
        question: "Cuando se desentierra, ¿qué hará una mandrágora?",
        a: "Baile",
        b: "Eructo",
        c: "Reir",
        d: "Gritar",
        correct: "Gritar"
    }
]